新手學+買車詳問 求答

小弟今年20 打算今年學車 但屋企又冇人揸車 但自小我就超中意車 所以有啲問題想問
1-學車駕院好定師傅好？有冇好介紹？小弟住元朗既 想近近地學
2-有咩車岩新手操車代步？價錢一至二萬到 想揸熟先換靚啲 1500cc 慳油易揸既（同埋想了解下稅點計）
3-如果買二手車 有乜要留意 eg 28cars個啲 我見好多都幾平
多謝各位巴絲🙇‍♂️🙇‍♂️

Budget得1-2萬就咪揸車啦

勸你咪買車
養起上嚟你就知辛苦
平野無好野，愈平愈整得貴
整起上嚟閒閒地兩三萬，唔整就賣唔出，連車價都收唔返

大把人粗揸啦呀 唔通P牌整架幾十萬咩 冇巴打咁有米

完美伸手黨

明白 但真係好中意車 咁大概咩價位既新手車先正常 我諗住粗揸323 Fit仔個啲咋

你考撚到牌至再學人諗2，3啦廿歲仔

1. 元駕聽講都ok，但自已搵師傅學就比較大路啲，唔知元駕好唔好
2. Jazz 323 echo civic 果啲，0手車先要稅，28car果啲唔洗
3. 搵相熟車房幫你驗，搵熟車朋友陪你試車睇車

同埋你唔夠歲唔夠牌，買車出保險會好貴

超鐘意車 但係連車款都要問 稅點計都唔識 睇黎鐘意極都有限
利申 運輸署全職工作 兼職司機 齊牌

泊車又係一個問題

搵師傅啦 元朗大把 又平d

明白 師兄點睇323同civic

大概幾多

車款都識既 不過肯定冇巴打專業lol

泊爛地

係咪逐堂計 好似難考啲？巴打介唔介意講多啲

civic你未必出到牌

有位就掂 不過香港越來越少爛地

咁323 Fit仔個啲呢
323 二手 一皮正唔正常

其實爛地都貴 唉

兩部都ok,得閒上28睇下,
等考完車先慢慢搵個心水盤啦

明白巴打

筆直2雞不如唔好買住 睇你都係得3雞幾野係手

買完車你仲有無六七皮係手？
無就收皮

二手3田
揸夠4年又冇意外先好換新車

有車有事個下跪係到奶閪求救都似
人地班mk仔每個月有幾多個要劏車收場佢知唔知

講得出貴字真係唔好學人養車
要玩車一係all in輸身家
一係就搵到閒錢再慢慢玩

逐堂計 每堂9個字 好似係

唔明點鮮咁多人叫你放棄
樓主有咩唔掂實有屋企人幫手
都唔知驚乜
講到好似真係有錢人先渣得車咁

保險 大約應該6-7千
25以下 0經驗

每個月可以拎到一兩萬閒錢出黎燒既 你點玩都無所謂啦 娛樂下自己

你車都未學

我宜家都20歲 p都甩埋
諗住toyota 121 唔洗點整
三保要9000蚊
果斷唔買

打算儲多啲錢再搵架心水車供好過

係到利申咁又有無同運輸署利申你兼職啊？

你考左先諗買車啦

出唔出比你都成問題

咁平 我之前問都成皮野

真係收皮啦
講到自己幾中意，但google少少嘢都懶
最好有人幫你做晒所有嘢，
你負責俾你個少少寒酸錢就得

唔係話咩
但你情況真係買唔起
一陣你仔仆街仔撞到人又冇錢陪 害人害己呀

起碼12k以上 可能未必俾你出

10k買架bmw 整撚死你

考完牌先諗買車啦

同樓主同齡 19歲出左架2007 mazda 3 一皮7
渣左一年就快甩p 整過一次（細整）要$2400
油費一個月$500 有車位 而家番份pt都夠養車

其實答你個d巴打，部份都唔知有無車牌

未夠廿歲學咩人上連登

油費5百。。。。係咪咁忍得手呀

假日車 保險親戚出

我有

豐田本田萬事得冇野整呃你
成廿年點會冇野整
好多人有雜音都唔理佢姐

無人幫你出保 二萬筆直可以唔洗諗

鐘意車又想去駕院學

考撚左先算啦 驚你失望炸

你都唔知有冇啦

我18歲考完 揸屋企人車揸到20歲雞半買左部110 問燕梳佬報 0ncb young driver 8900，一個月around 3,4000蚊油，泊車1700 間唔中抄牌320一個月幾張 多左出街玩 洗多左錢。4個月換軚 71r一條1000
比人撞左一次雖然人地賠不過都係自己比左先 整左3000
仲未計補品小改

真係到你考到先諗啦

如果你買二手，你睇啱完你考得黎部車都比人買左

無留意開呢兩架

Jazz啦，夠多盤

保險你唔夠牌唔夠歲，預8000左右啦我諗

我無架，不過我部04年stream都係八千蚊，揸左一年多d淨係換過迫力皮囉，平有平揸

你成日渣 油錢我都驚你比唔起

岩呀，一齊玩玩下係高速公路死火又要call拖車

係有野整
不過容易整

110落71R，仲要4個月用完
車手

唔同保險公司有唔同價錢，6-7千 係我之前問過的

樓主問埋d 咁鳩既問題，又有咁多人咁真心答佢，連登仔真係好

同你一樣 好鍾意車 屋企得我有牌
最後獎學金8皮拎咗去買車 剩既俾哂屋企
不過養車係真係辛苦 不過我太鍾意車
所以放棄哂其他娛樂洗費 都用係架車度

1. 我覺得自己搵師傅好 可能聽得多人講駕駛學院係俾錢買牌 反正都係 不如跟個好師傅 學好啲意識 到自己出到馬路都唔洗做炸彈

2. 睇你要咩類型啦 civic ek3 es8 echo ae110 121
依啲新手揸平平地唔錯 不過ek3太多人改 唔識車唔建議亂買 你唔知架野改成點

3. ipmc hkmi嗰啲廢既
我係自己睇 上網學 最好有信得過既車房chk

上手跟落5成 用落唔錯咪繼續

Corolla啱你，冇野整

廿歲仔渣乜車, 用D 錢渣下女算啦

考到牌先諗2.3，牌費燕琉年檢你未計，25出保險先平。
考牌快都要九個月，搵學院就儲多啲錢，平均考兩次先考到。

買車只係一筆過，之後啲固定開支先甘

我依家21 啱啱甩P 諗緊儲10皮連買車玩唔玩到1年 你得嗰2皮係咪想買完玩3日就賣

你利申把撚咩

佢應該係透過利申 話比樓主聽要好似佢工作全部都關於車 仲要齊埋牌 先可以叫鐘意車

哥露娜囉, 架野全機械, 無野壞, 所以好保值。

但1,2萬既哥露娜, 都應該樣衰到唔識講

2皮野嘅121都可以好靚
不過真係要時間揀